ffmpeg -ss 4 -i out.ogv -b:v 32k -t 20 -filter:v "crop=780:700:0:0" vim_mode_edition_32.webm

activer l'affichage des touches clavier :
screenkey 

enregistrer l'écran :
recordmydesktop --no-sound
recordmydesktop --no-sound --width 790 --height 500 -y 190

extraire une séquence/région d'une vidéo :
ffmpeg -ss 3 -i out-1.ogv -t 14 -filter:v "crop=780:700:0:0" vim_mode_edition.mp4

convertir en gif animé :




convertir en gif
avconv -i seq.avi -r 10 -f image2pipe -vcodec ppm - | convert -delay 10 -loop 0 - gif:- | gifsicle -O2 --colors 128 -o tracking.gif

mettre deux video cote a cote dans un gif
avconv -i bmx.mkv -i bmx_edges_umat.avi -filter_complex '[0:v]pad=iw*2:ih[int];[int][1:v]overlay=W/2:0[vid]' -map [vid] -vf scale=320:-1 -r 10 -f image2pipe -vcodec ppm - | convert -delay 10 -loop 0 - gif:- | gifsicle -O2 --colors 128 -o bmx.gif


avconv -i bmx.mkv.old -vf scale=320:-1 -t 00:00:04.000 bmx.mkv
avconv -i bmx_edges_umat.avi -vf scale=320:-1:flags=lanczos,fps=10 frames/ffout%03d.png
convert -loop 0 frames/ffout*.png bmx_edges.gif

avconv -i bmx.mkv -vf scale=320:-1 -r 10 -f image2pipe -vcodec ppm - | convert -delay 10 -loop 0 - gif:- | gifsicle -O2 --colors 64 -o bmx.gif

ffmpeg -i vim_mode_edition.webm -r 10 -f image2pipe -vcodec ppm - | convert -delay 10 -loop 0 - gif:- | gifsicle -O2 --colors 16 -o vim_mode_edition.gif






